泛民如果識玩 應提名支持葉劉入閘

短片】【特首選戰拆局】料北京不容3建制入閘 葉劉最危
2016-12-13 00:46:00 HKT

隨着財政司司長曾俊華宣佈辭職、政務司司長林鄭月娥又計劃參選，再加上已經表態必定參選的葉劉淑儀，已知的建制派特首參選人至今最少已有3位，超過上屆唐英年與梁振英的二人之爭。有政界中人分析，今屆民主派在選委會人數議席大增，北京要操控選委難度更大，料中央未必容許3名建制派同時入閘，大有可能在提名階段篩剩兩名建制派，當中以葉劉被篩風險最高。

多名政界人士均指，中央希望下屆特首得票可以高票當選，「肯定要高過689票」，但現時民主派已手握逾300張選委票，「如果再有3名建制派同時入閘選特首，建制票會分散，風險高之餘，仲畀機會民主派造王」，所以他們均認為，中央未必容許3名建制派同時入閘，最有可能是在提名階段進行篩選，因為參選人必須至少獲150個選委提名，「最大可能篩剩兩個」。

另一政界人士相信，假若不計仍未曝光的「黑馬」，單以曾俊華、林鄭月娥、葉劉淑儀計算，葉劉被篩走風險最高，「林鄭有左派選委支持、曾俊華有商界同專業界支持，反而葉劉冇乜特定支持者」。他指若中央真的下令不給葉劉150個提名，「佢係最難喺非建制拎到提名，因為民主派一定唔畀佢」。
記者 莫劍弦
(蘋果)

敵人反對 我支持
敵人支持 我反對

On9
支那要控制選委有幾難

講緊提名入閘

閪環點都會推葉劉出黎啦
如果唔係真係等比雜種收皮

更驚係提名左葉劉，其他兩個突然縮，俾葉劉跑出就仆街